Clase5.BST.fst
@@ -2,6 +2,7 @@ module Clase5.BST
 
 open FStar.Mul
 open FStar.List.Tot
+open Clase5.Listas
 
 let max (x y : int) : int = if x > y then x else y
 
@@ -46,16 +47,39 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (ensures size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,_,r) ->
+    insert_size x l;
+    insert_size x r
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
-: Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
-=
-  admit()
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
+: Lemma (ensures height (insert x t) <= 1 + height t)
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,_,r) ->
+    insert_height x l;
+    insert_height x r
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,_,r) ->
+    insert_mem x l;
+    insert_mem x r
+
+// let rec insert_height_aux (x:int) (t1 t2:bst)
+// : Lemma (max (height t1) (height t2) <= max (height (insert x t1)) (height (insert x t2)))
+// = match t with
+
+let rec insert_height2 (x:int) (t:bst)
+: Lemma (ensures height t <= height (insert x t))
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,_,r) ->
+    insert_height2 x l;
+    insert_height2 x r
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
@@ -87,17 +111,40 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+let rec extract_min_size (t:bst) : Lemma (ensures (match extract_min t with | None -> size t == 0 | Some (_,t') -> size t' == size t - 1)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (L, x, r) -> ()
+  | N (l, x, r) -> extract_min_size l
+
+let rec delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,z,r) ->
+    delete_size x l;
+    delete_size x r;
+    extract_min_size r
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+= let N (l,z,r) = t in
+  if (x < z) then delete_size_mem x l
+  else if (x > z) then delete_size_mem x r 
+  else extract_min_size r
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+
+
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,x,r) ->
+    to_list_length l;
+    to_list_length r;
+    len_append (to_list l) [x];
+    len_append (to_list l @ [x]) (to_list r)
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
     ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
